西班牙內政部長: 加泰政府慫恿警察示威 代表「極權」和「仇恨」

查看

now 新聞 - 24小時直播

PCCW Media Limited

兩岸國際

西班牙部長斥加泰羅尼亞政府慫恿民眾示威

8小時前

【Now新聞台】西班牙加泰羅尼亞自治區多個工會和民間組織發起大罷工，大批民眾響應上街，抗議警方在獨立公投當日暴力對待民眾。

數以千計的加泰羅尼亞民眾響應工會和民間組織的號召，周二走上巴塞羅那市中心街頭，抗議警方暴力對待民眾。

不少人揮動加泰羅尼亞的旗幟，高舉寫上要求民主等標語。

西班牙執政黨人民黨的地方總部外同樣有大批民眾響應號召抗議，他們高叫口號，指街道都是屬於人民。示威者又將未用過的公投選票撒向天。

有消防員亦參與罷工集會 ，在獨立公投當日，當地消防員曾經築成人鏈保護選民，有民眾鼓掌歡迎他們加入集會行列。

加泰羅尼亞周日舉行公投期間，警方被指暴力對待選民，導致近九百名民眾受傷，當地多個工會和民間組織發起罷工罷市，多間超市、咖啡店等商舖都暫停營業，巴塞羅那的地鐵站要暫時關閉。

自治區東北部的赫羅納有示威者堵塞公路抗議，據報通往巴塞羅那等地的主要道路交通受阻。

響應罷工的還包括當地三支西甲球隊，其中巴塞羅那一隊及青年隊周二罷操，愛斯賓奴則選擇閉門訓練。

西班牙內政部長指摘加泰羅尼亞自治區政府慫恿民眾舉行反警察示威，指他們代表「極權主義」和「仇恨」，自治區主席普伊格蒙特應為此負責。

而大罷工之前一晚，城鎮皮內達德馬爾有多名示威者去到一間酒店抗議，這裏住了中央政府增派到加泰羅尼亞的警察，據報有地方官員要求酒店不要再讓那些警察入住，但鎮政府隨後否認。

反警察示威

仆街，打撚完人仲要話人地唔岩